REST API
- Хэт их өгөгдөл авдаг эсвэл хэт бага өгөгдөл татдаг
- Олон дахин уншдаг
- Талбар шалгахгүй шууд дамжуулдаг
- Энгийн


GRAPHQL
- Яг таарсан өгөгдөл татна
- Нэг татаад дахиж татдаггүй
- Validation Талбар шалгана
- Сурах хугацаа хэрэгтэй


APOLLO 
https://www.apollographql.com/


schema
- Талбаруудын мэдээлэл
- Үйллдлүүдийн мэдээлэл

resolver
- Хийдэг функц

GRAPHQL
- Type : Төрөл
- Query : Өгөгдөл авна
- Mutation : Өгөгдөл өөрчилнө






